［香城online］幾時先有人更新異常狀態技能

之前一齊出過團戰
發現團戰前期中期就同攻略網站講

「班坦係前面頂完推完線，就冇野做，淨係可以係到柒」
「做唔到傷害，班坦都冇用」

真係冇錯

之前已經想搵一班坦出黎傾叫gm改一下技能同戰略
因為坦，冇傷害係正常
但係多數game坦都可以附加唔同既異常狀態，仲可以幫隊友上buff
異常狀態包括緩速，致盲，禁足，迷惑
己方增益 救命繩

無奈前幾日整親腳，近幾日都出唔到團戰

咁唯有公開返反思成果

緩速

第一級：水性膠

推薦用法：
直接對人噴射，用大水鎗同噴水器都可以但唔好比佢乾，所以所有道具基本上只係可以用一次
加入顏料可以作為追蹤目標，以及遮掩目光用（使透明系防具失效
另外一但區域性上左水性膠，可以向高空投擲卷裝廁紙
如果有方法向敵方投擲紙/發保膠粒/空膠樽/膠袋etc.亦可以做成一定程度既阻礙效果

效果：
目標既皮毛會被痴住，武器都會有所影響，加上層疊效果同地形效果，攻速同移動速度都會被影響，甚至會出現後期敵方裝備不足，更換不能，做成後期團戰敵方出現兵糧寸斷

缺點：
天氣會影響效果，因為係水性。
另外因為係大罐裝，部分城主會扣查

第二級：老鼠膠

推薦用法：
上盾做buff應付刺客
上武器做buff，例如鮑魚擦，buff會上得更多，可參考取蜜器
上陷阱，防止刺客及敵坦推進，推薦用大木板，卡板，網之類作陷阱材料
緊急時可一路後退一路使用，但緊記勿傷自己隊友，
用作遠攻，商城有老鼠膠板，可以反向合上並痴好，令佢兩面都係膠，之後再做遠攻武器

效果：
同上但更為強力，而且可以用陷阱作為防線，要攻要守都不顫抖
另外因爲極為難以清洗既特性，基本上可以大量消耗敵方裝備，更能兵糧寸斷敵方

缺點：
必須小心謹慎處理，因為有機會令自己人中招
罐裝同上會被扣查

致盲

第一級：水性膠加紙（如上述）

第二級：老鼠膠加黑膠袋（同上）只要平積大而重量少即可

禁足

第一級：保鮮紙

推薦用法：
築起防線，如同商業文宣貼街招一樣，利用電燈柱及路牌大面積建築防線

效果：
防止推進路線外的道路被入侵包圍，建議配合老鼠膠使用，加強阻礙效果

缺點：
需使用商用保鮮紙
老鼠膠缺點同上

第二級：網（留意網孔大小）

推薦用法：
捕魚式
陷阱

效果：
如果網孔大小合適，會完全破壞敵方陣營及行動力，如同捕鳥網中的獵物

缺點：
難以操作

第三級：繩（高強度繩索為佳）

推薦用法：
用繩圈捕捉敵方單一單位，推薦前線使用，再利用大量後排輔助兵的力量，為前線出一分力
捕捉後可禁足於柱旁，可為其解除全身武器及裝備但必須索緊並看護好，不能加以傷害

效果：
減少敵方戰力
增加敵方心理壓力以防止大範圍攻擊
團結並提升己方士氣
增加談判籌碼
如利用「斯德哥爾摩症」，或可一定程度上帶出迷惑效果

缺點：
會被視為進攻手段，或會加快敵方推進
Gm會發出聲明譴責

己方增益：

救命繩

推薦用法：
利用繩索及高空工作服，為前線增加行動範圍並加快歸隊速度
並可以配合技能：繩索捕捉（一人帶一繩圈，上前並拉回，保護捕捉兩兼顧）

效果：
團結前線後排
提升士氣及前排作戰力
提升前線膽量

缺點：
需要副職業：sm好手 或 童軍
己方必須做好防撞防跌及防擦，否則有損傷機會

在此祝大家團戰一路順風
戰無不勝，緊記五大團規

我冇野講